<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Essays on Boxcounter的烂笔头</title>
    <link>http://boxcounter.com/essay/</link>
    <description>Recent content in Essays on Boxcounter的烂笔头</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://boxcounter.com/essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>机械键盘之「Kinesis Contoured Advantage」</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2014-01-25-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E9%94%AE%E7%9B%98/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2014-01-25-%E6%9C%BA%E6%A2%B0%E9%94%AE%E7%9B%98/</guid>
      <description>分享一点我的机械键盘体验。目前正在使用「Kinesis Contoured Advantage」。如图： 　2013年的愚人节我在amazon.com上入的这把键盘（感谢BT姐的美帝仓储），用到现在差不多9个月了。顺嘴说一句，试了几次海淘，感觉不一定比淘宝实惠。比如关税、运费、等待时间等等。
入这把键盘的缘由是为了缓解左右小拇指的压力，更根本的缘由是因为我是重度的emacs使用者。从头开始讲吧，顺便也分享一点体会：
我大概是两年前开始使用emacs，之前使用的是vim，再之前是各种编辑器和IDE（估计有上十款）。截至到目前，emacs是我最满意的一款。编辑器很容易惹口水，还是扯回来说我的体验吧。
emacs的快捷键几乎都以ctrl或alt与其它键的组合，特别是ctrl，常用的快捷键一多半都用它。比如：打开文件「ctrl+x ctrl+f」，保存文件「ctrl+x ctrl+s」。所以蛮多emacser都会将ctrl键和caps-lock键对调。这样左小拇指敲ctrl的时候会舒适一些。此外，emacs的「上一行」的快捷键是「ctrl+p」。于是emacser的左右小拇指的压力会比一般人更大一些。
绝大多数人使用的键盘布局都是qwerty，这个键盘布局并不是一个好的设计，而是为了解决一个挺让人无语的问题的产物。有兴趣的朋友可以看看维基上qwerty的介绍。更加剧了手指负荷的不均，比如最有力的大拇指基本只用来敲「space alt」。而小拇指却要负责多上许多的键，比如右小拇指需要负责：「0 p : &amp;ldquo; ? delete enter」等。对码农而言就更惨了，因为要负责更多的高频键，比如「) = { }」等。
我个人感觉会更明显，因为我敲键盘比较用力。我倒不是喜欢把手指抬高然后猛敲下去，而是手指贴着键盘，按下去的时候会很用力，要不总担心没按到位。时间长了，大概1年多之后，在高强度码代码之后小拇指会出现疲劳酸涨的感觉。思索了一些解决方案，包括换键盘映射，比如dvorak。但是反复思量、体验，最终还是放弃了。于是开始留心人体工学键盘，偶然间发现了这款键盘。
　这款键盘应该是相当小众的一款，google上搜不到太多的资料，中文的使用体验貌似就一两篇。我入的时候也抱着有赌的想法。来说说这款键盘的特性：
 为最有力的大拇指准备了很多键。
而且考虑到了大拇指的尺寸和位置，将最贴合大拇指的四个键做得很大。极大的提升了大拇指的功效和输入的整体舒适性。比如我就把这些键设置到了大拇指区域：左手「ctrl alt」，右手「enter space delete」。 左右分布和手托设计更合理。
左右手的工作区域分隔的更开了，配合手托，双手可以自然伸直，不用别手腕。小臂也可以基本平行，摆放更舒服。 方向键位置更合理。
方向键都放在食指和中指区，非常方便使用。常规键盘的方向键都是单独放在右下角，需要使用的时候右手需要移出主工作区域。对我个人来说操作起来很别扭，需要低头找方向键，敲完了还要再摸索回主工作区。  　上面两点是这款键盘最突出的几个优点。可以算是它区别于其它机械键盘的杀手级优点。有的网评还列举了一些其它的优点，我倒感觉一般般，比如：
 更符合人体工学的「凹陷的键区」。
目前我还没有明显感觉到它的凹陷设计比其它机械键盘更舒适。 高度可定制，并且自带记忆效果。
前者我用的少，只是重设定了几个键之后就再也不改了。宏定义我一次也没用过。记忆效果也没什么感觉，因为这货体积庞大，并不适合随身携带。估计大部分用户都只用来配合一台机器使用吧。  　再来说一下它的缺点：
 Fx键基本没法用。
最上面一排的Fx键尺寸太小，而且间隔特均匀。不低头瞄一眼，根本找不着目标键。 制作工艺一般。
相对我使用的另一款filco而言。键帽的手感等等要差一些。  　总结：
如果是重度的emacser，推荐入一把。如果是键盘操作流，可以考虑入一把。如果是轻度机械键盘爱好者，慎重考虑。
　对了，这货有原厂脚踏板可选购。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬家咯</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2014-01-08-migration/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2014-01-08-migration/</guid>
      <description>新年新气象，blog搬个家庆祝下~
好吧，上面开玩笑的。若非不得已，我才不愿意迁移blog。之前blog系统用的是MyBB，这是个论坛系统。之所以用一个论坛系统作为blog系统，主要是我喜欢论坛的宽版面。码农经常需要贴代码，强制折行之后那个显式效果怎一个惨绝人寰了得。A总说论坛系统里MyBB还不错，比如轻巧。于是就从WordPress迁移到了MyBB。当时就希望是最后一次迁移blog，没想到过了两三年又要来这么一遭，又要脱层皮。
这次选择jekyll也是因为A总推荐。尝试了一下，发现貌似不错，很符合码农的操作习惯。其实我更希望有一个完全支持latex或者org-mode的博客系统。前者我估计只能是个梦，毕竟latex学习成本比较高，大多数blogger都不会愿意学。org-mode貌似jekyll支持，但是搜索了一下，发现网上有人说org-mode导出的html有时候jekyll支持的并不好。所以，为了避免日后迁移到一半才发现问题再推倒重来，就放弃了这个想法。老老实实用markdown吧。不过隐约觉得markdown的貌似过于轻量了，比较担心不够用。希望这是我杞人忧天。
无奈。再重复一次吧：希望这是最后一次迁移blog～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戏谈红颜祸水之夏姬</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2013-08-08-%E6%88%8F%E8%B0%88%E7%BA%A2%E9%A2%9C%E7%A5%B8%E6%B0%B4%E4%B9%8B%E5%A4%8F%E5%A7%AC/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2013-08-08-%E6%88%8F%E8%B0%88%E7%BA%A2%E9%A2%9C%E7%A5%B8%E6%B0%B4%E4%B9%8B%E5%A4%8F%E5%A7%AC/</guid>
      <description>故事要从春秋 郑国 讲起，郑国有个美公主，嫁给了陈国的夏御叔，因此被称为夏姬。夏姬生了一个儿子唤做征叔。夏御叔壮年去世，留下孤儿寡母。夏姬不耐寂寞勾搭上了 陈国 国君和两位大臣。有一天这三爷们在夏家喝酒，国君指着征叔对其中一个大臣说：“这孩子像你”。大臣也戏谑：“这孩子也像你”。正好征叔听到这段，忍无可忍射杀了国君。当时陈附楚， 楚国 发兵攻陈杀了征叔。到此陈国内事暂告一段落，下面是楚国。
夏姬被虏到楚国，楚王想收编，被大臣申公巫臣一番大道理给劝阻了。另一大臣也想收编夏姬，又被申公巫臣一番道理给驳了。后来夏姬落在另一个大臣怀里。没多久这位大臣也去世了（亡于战场）。然后这大臣的儿子（偷偷地）收编了夏姬。（是不是感觉有点乱了？耐心往下看～）这个时候申公巫臣出现了，暗中和夏姬搭上线，允诺会娶她，然后找了个机会把夏姬安排回了郑国。隔了段时间，申公巫臣也找了个机会逃出楚国，带着夏姬跑到了 晋国 。
前面提到的那位原想收编夏姬但被驳的大臣不乐意了，联合了和申公巫臣有矛盾的另一位大臣找了个由头把申公巫臣一族给屠了。申公巫臣怒了，开始琢磨复仇计划。正好晋国那些年和楚国交战不利，正愁着怎么办，申公巫臣就提议联和楚国背后的 吴国 一起抗楚。晋国国君同意，于是申公巫臣就跑到吴国，撺掇吴王抗楚。吴王一直都很头疼怎么抵抗楚国，因为吴国在下游、楚在上游，当时作战都是水战，逆流太吃亏，吴一直都处于被欺负的状态。申公巫臣就传授吴王步兵野战，整军经武之后吴国军力强了，就开始不停的伐楚，最后攻入楚郢都才罢休。害得楚王不得不迁都。
楚国虽幅员辽阔、经济富庶，但也耐不住晋吴两头折腾。于是也照猫画虎去撺掇吴国背后的 越国 （这是在吴攻入郢都之前就开始的）。越国挺卖力，弄死了那位攻入郢都的吴王（大名鼎鼎的阖闾）。后任的吴王夫差又复仇几乎灭了越。再后面就是越王勾践卧薪尝胆、鸟尽弓藏、范蠡西施逍遥泛舟的故事，我就不啰嗦了。
怎一个乱字了得。
除夏姬之外还有不少红颜搅得国与国之间乌烟瘴气，比如文姜，有兴趣的自行google吧。
参考资料：
 《中国史纲》张荫麟/吕思勉/蒋廷黻 夏姬的维基百科  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>华硕U44S的USB3.0设备故障及解决</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2012-09-17-%E5%8D%8E%E7%A1%95u44s%E7%9A%84usb3.0%E8%AE%BE%E5%A4%87%E6%95%85%E9%9A%9C%E5%8F%8A%E8%A7%A3%E5%86%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2012-09-17-%E5%8D%8E%E7%A1%95u44s%E7%9A%84usb3.0%E8%AE%BE%E5%A4%87%E6%95%85%E9%9A%9C%E5%8F%8A%E8%A7%A3%E5%86%B3/</guid>
      <description>最近收了一台华硕U44S。发现有一个问题，它内置的USB3.0口源于Fresco Logic。它的驱动与VMWare9.x冲突，导致USB3.0口偶尔不可用。
　现象是：
重装驱动后可以正常识别、使用USB2.0设备（鼠标、U盘）。但是拔插几次后这些设备就罢工了。以鼠标为例，具体现象是：插入后有系统提示音，但是鼠标灯不亮也没法使用。
　卸载掉VMWare9就可以了。另外，黄师傅的U44S一直在用VMWare8，未发现这个问题。所以遇到同样问题的盆友可以回退到VMWare8试试 ：）
　另外，推荐这款本子，具体型号是U44EI245SG-SL，很轻薄，性价比很高。我买的时候是￥5100，送原装4G内存条。（注：该本子没有光驱，个人觉得很爽）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>根</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2012-07-07-%E6%A0%B9/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2012-07-07-%E6%A0%B9/</guid>
      <description>一晃眼，老爸已经70了。
自从前些年爷爷走了之后，和爸通电话的时候爸偶尔会提起“没有根了，哪里才是根”。傻呵呵的我当时总会说回外公家嘛，外公外婆那庄多好，离LL也近。每次爸的回应还是那句“没根了，没家了”，语气里透着无奈，我甚至能想象出父亲摇着苍白的头，满脸无奈的样子。
今天又通了一次电话，我突然能体会爸的感受，明白他心里的堵。突然也明白为什么父母总希望孩子留在身边。突然觉得，出生晚了，其实是种不幸。
如果有一天，父母不在了，你的根在哪里？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日记之2012-5-26（待更新文中链接）</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2012-05-26-%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B9%8B2012-5-26/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2012-05-26-%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%B9%8B2012-5-26/</guid>
      <description>之前的《2012-2-22》（@TODO）有提到我在坚持做一些事情，比如健身和英语。现在又过了约莫3个月了，汇报一下现在的情况。
　锻炼还在继续，现在的锻炼量是仰卧起坐4*100，仰卧起腿4*25，肩膀那啥动作4*15。运动量没太大改变，只是把时间调整到早上。之前早上只锻炼肩膀，其他的晚上下班回家后再做。但是发现貌似不太合理，晚上回家大概7：30，锻炼完就8点多，动作磨蹭点差不多就8点半快九点。然后再吃晚饭就太晚了。于是通通调整到早上起床后。现在起床时间也没变，还是7点整。最近早上有NBA季后赛，做完运动后边吃早饭边看比赛挺爽的。话说挺期待雷霆VS马刺的比赛。
　英语也还在继续，但是已经没有之前积极了，截至到今天，小本子上的单词过700了。背诵习惯依旧，主要是在上班途中。
　最近有一些东西想分享推荐。
　首先是篮球视屏，推荐《Better Basketball》视屏，是一个系列，在虎扑网上可以搜索到。强烈推荐里面教投篮的视屏，还有一集里克巴里参与的进攻的视屏也很赞。话说前两天一场友谊赛后，我发现我控球姿势和速率也有问题，正在看BB系列中关于控球的那一集，最近这些天也一直在加强控球的训练，特别是左手。希望能有一些技术突破。
　然后是书，推荐几本：
 《大秦帝国》，孙皓晖教授写的。这本不知道以前有没有推荐过，最近我在重温（貌似有500W字，之前我居然在我的htc cruise 09上的3寸320*240分辨率上看完了整部。真难为我这双高散光的眼睛啊~）。特好看的一本历史小说，非常经典，虽然很多情节都是杜撰的，但是主线是贴近史实的。喜欢看历史相关闲书的朋友可以翻翻。目前我看过的不错的、值得推荐的历史相关小说还有：《康熙王朝》、《雍正王朝》、《乾隆王朝》都是二月河的。 《现代操作系统》，Andrew S.Tanenbaum大师写的。非常经典的操作系统理论书籍。这本书给我这样一种感觉：之前看毛德操先生的《windows内核情景分析》和wrk代码的时候是抠细节，像是趴在一幅地图上抓着放大镜一点一点的看，而看这本书感觉突然被AST先生一把夺取放大镜，揪着我直起身，指着地图告诉我，这是一幅世界地图，这里欧洲这里是亚洲，这里是太平洋。让我一下恍悟原来世界是这样的。总的来说就是细节和框架设计的区别，讲述问题层次不同。AST不愧是大师，写的非常详细而深刻透彻。而且原著英语用词什么的都比较直白，有4级水平的应该看起来就没什么困难。 《大话处理器》，万木杨的。一本讲CPU发展简史和技术简述的书，挺薄的一小本，里面内容也不错，作者用挺轻松的语调慢慢讲述了关于CPU的一些知识。内容也很轻松，当做床头书都可以。  　然后最近还发现一个不错的歌手-徐佳莹。其实很早邓挫就跟我推荐了，只是我反应比较迟钝，最近才发现。当时邓挫推荐的是她的《身骑白马》，貌似这首歌当年还获了不少奖的。只是当时的我觉得一般，中等略偏上。最近反复听她的几张专辑，觉得这首歌还蛮不错的，不过更喜欢她的《失落沙洲》、《圆舞曲》。
　还有一件事，最近几个月我又换编辑器了…… 这次是Emacs了，用了约莫3个月，感觉很顺手。对我而言，比vim好用（我使用vim时间不算长，约莫3年，本观点仅对我个人而言，勿喷）。但是vim我也还在用，我的Total command的F4一直是它。话说，vim8什么时候出来啊，貌似一点消息都没有。emacs24已经alpha好久了，目前我用的版本是24.0.97.1。在x64 win7下偶尔会出现崩溃，主要集中在编辑.emacs的时候。个人有一个新手学习的方法推荐：看官方3.5MB的pdf文档。另外，org-mode很赞，最近把个人知识库从EssentialPim都迁移到了org-mode。本文也是先在org-mode下编写的，虽然没有用到什么org-mode的特性……
　完了，收工。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有关篮球眼镜</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2012-05-26-%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%AF%AE%E7%90%83%E7%9C%BC%E9%95%9C/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2012-05-26-%E6%9C%89%E5%85%B3%E7%AF%AE%E7%90%83%E7%9C%BC%E9%95%9C/</guid>
      <description>作为一个重度散光（450度，遗传）&amp;amp;轻度近视（200度）的篮球爱好者，在挑选使用篮球眼镜上我吃了不少苦头，也有了一些经验，记在这里，分享有同样苦恼的朋友。
　我目前有尝试过这么几种篮球眼镜。
　最初是普通的篮球眼镜，淘宝上搜索“篮球眼镜”出来几十页的那种。如图：
　　这种眼镜的优点是：
 价格比较实惠，国产的一般￥300能搞定。 结实耐用  　缺点有：
 余光被挡完了，容易被敏捷喜欢空手跑位的对手摆脱 镜框太大，导致配出来的镜片也大，矫正效果远不如普通光学眼镜，度数越高这个问题越明显。需要一段时间适应。 不适合脸宽的童鞋（我本人就是，头几次带的时候颧骨上的皮肤被磨得挺疼的，特别是洗脸的时候。时间长了就好了，可能是已经磨出薄茧了~） 不好看  　我选择的是国产的一个知名牌子（不明说，免得被误人为推广贴），价格貌似是200，加上镜片，约莫500RMB搞定。
　需要说明的是，如果你平常带的光学眼镜是非球面的镜片，那么篮球的镜片最好也配非球面。我最开始就是觉得打篮球时候没必要配那么好的镜片，于是选择球面镜片，结果配好了完全没法带。我都怀疑是不是度数配错了或者左右眼配反了，拿到另外一家我信任的店里验光后才确认眼镜没问题。
　但这副眼镜还是被我封存起来了，继续带日常光学眼镜打球，直到在一场比赛中被人搂头盖脸拍脸上，光学眼镜连镜片带镜框一起断了。庆幸的是没伤到眼睛，只划破了颧骨皮肤。
　不得不再去配一副日常眼镜，这次不想多花钱，配了一副球面镜，花了约莫600RMB。吐个苦水，对于我这种高散光度数，一副好一些的非球面镜片差不多要800，加上镜框，轻松破1K…… 对于一两年就得换一副的易消耗品（多数是打篮球被砸歪砸坏），超过1K还是太奢侈了。
　过了些阵子，发现原来那副篮球眼镜可以带了，效果没以前那么难受了。打球时基本无障碍。这才想起来这两幅都是球面镜片。
　前段时间跟着黄师傅一起，买了一副护目偏光镜，就是小斯带的那种。如图：
　　这种眼镜的优点是：
 价格更实惠，一般150RMB。 外层护目镜片是防暴镜片，安全。近视镜片装在内部，不会直接受到撞击，基本可以保证镜片不坏，而内嵌的近视镜框坏了更换代价也很小 。（我找卖家多要了两副）对于度数高的人来说，贵的是镜片，镜框撞坏了大不了换一副一模一样的。 几乎不影响视线，不存在挡住余光的问题。 美观。  　缺点有：
 近视镜片距离脸太近，非常容易起雾。  　我搜索了一下防雾剂相关的内容，没有发现有效果特别好的防雾剂（如果哪位朋友有用过而且效果非常好，请帮忙推荐给我吧）。
　网上有流传一份自制防雾剂的配方：
 甘油30毫升，肥皂液10毫升混匀，然后加松节油数滴，搅拌均匀备用，到使用时将防雾水涂在镜片上，再用眼镜布擦拭，防雾可持续3－4小时。
 　我自制了一小瓶，测试结果很惨，基本没什么用，别说3-4小时，10分钟都坚持不到。
　于是目前还是使用的第一副，虽然影响视线，但是起雾的次数和几率要小很多。
　曾经我准备发发狠，配一副沃美，但是沃美的客服MM咨询过他们的配镜师后回复我，度数太高，沃美专用的镜片做不到这么高的度数…… 只能做罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由《百年虚云》引发的一些唠叨</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2012-05-08-%E7%94%B1%E7%99%BE%E5%B9%B4%E8%99%9A%E4%BA%91%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%94%A0%E5%8F%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 08 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2012-05-08-%E7%94%B1%E7%99%BE%E5%B9%B4%E8%99%9A%E4%BA%91%E5%BC%95%E5%8F%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%94%A0%E5%8F%A8/</guid>
      <description>趁着五一假期，把年假请了回家探亲。
　老爹修佛，从开始修到如今5年多，时间虽不长，但是很虔诚。最近的四年大部分时间都在当阳玉泉寺修行。目前受的是菩萨戒。
　我回家，老爹自然想熏陶熏陶我，于是每天我在家陪他聊天，聊不了多久他就会聊到佛相关的话题上，然后就开始强烈建议我看看一些佛学论坛，是真正的论坛，不是网络BBS。里面是一些修佛居士在里面忏悔自己做过的错事，或者讲述自己的心得等等。一般我会非强烈抗议然后逃之夭夭。有时候实在溜不掉就只好从这些佛学相关视屏里挑点清淡的，比如主题为修佛或者某位法师传记类的连续剧。看得次数最多的是《百年虚云》，讲的是晚清虚云法师一生的，片子是他的弟子释本焕长老监制拍摄的，也就是深圳弘法寺的本焕长老。目前玉泉寺主持也是虚云法师的弟子。
　我只看了个开头，从虚云法师出生到他出家修行约莫十年的光景。有一段让我点想法想唠叨。
　虚云法师是在娶妻2年后从家中逃离，然后出家。没有事先告知父母，只是妻子偷听得知了这一事情。出家后，父母妻妾四处找寻，多年后终于寻访到他的下落。但是虚云法师坚决的拒绝掉了所有的探访，其妻设计见到了他，也被他坚决请回。他的父亲当时是一名官员，于是使用了一些手段想强行带他走，于是虚云法师只好跑到庙的后山，找个洞继续修行。最后他的父亲年事高、身体差，辞官回家前颤巍巍的爬上后山呼唤他，想见他最后一面。虚云法师心有不忍，但也最终没有见父亲。最后，辞官、有病的父亲回老家后为了治病耗尽了家里所有的财产，连最后一栋老房子也卖了，虚云法师的母亲和妻妾都决定出家。后面的情节我没有再看下去了。
　我想唠叨的是，虚云法师这种做法该如何解读？
　我问过我老爹，明显我老爹没有纠结过这段情节，只好喃喃回答：“虚云法师是为了度众生”，话外之音应该就是所谓“舍小家为大家”。
　但是我的理解是，连自己的生身父母都不在乎的人，他会在乎别人的父母，会在乎众生？或者说，会有多在乎众生？换句话说，“一屋不扫，何以扫天下？”。当年苏东坡和章惇（参见《帝国政界往事》）一起去到一处险景游玩，有一条深涧，朋友抓着树藤荡到对面的石壁上提了类似“XX与XXX到此一游”的字，然后荡回来。苏东坡感叹，如果这个朋友当政，苍生可能要受苦了。苏东坡的解释是，他连自己的命都不在乎，又怎么会在乎别人的命。最后的事实也确实如东坡先生所感叹。
　我所了解的各种宗教信仰、思想，都明确的肯定孝道。诸如儒、天主、基督、佛，前三者就不用说了，佛家《地藏经》主要就是讲孝道的。
　按我的想法，一个虔诚的信徒，应该在尽完孝道之后，再去修自己的行。退一步说，即便做不到服侍双亲于身前直至双亲离世，也应该做好充足的准备（如几亩薄田，几名家仆等）后，再离开。
　电视中（我不清楚现实中是否如此）虚云法师的这种做法最后的结果是这么的凄惨，我不清楚是监制本焕大师有意为之以凸显虚云法师心怀佛祖心怀苍生之胸怀，还是只是想原原本本的呈现出事实。但是就我而言，我想到了建国初期风靡全国的“光荣事迹”：某某为了炼好最后一炉钢、割完最后一拢麦，连临终的父母都顾不上看一眼，让亲人抱憾离世。这种做法我觉得是完完全全彻彻底底的混蛋做法，其背后隐藏的是一种畸形的思想推动力。借用迂阔的儒家说法，这有悖人伦。这种做法我能接受的原因底线是：如果不这么做会导致千千万万个生命、家庭受到惨痛的损失。比如：你是一名正在领导卫国战争的高级将领，离岗奔丧可能会导致国破家亡。
　也许虚云法师也许真能做到决然拒老父却又慈悲度苍生，但我真心不认为这种做法值得信徒称道。
　这个想法就先唠叨到这，目前就这么些想法，以后想到别的了再补充。
　还有一个跟佛家相关的问题。
　有不少修佛人被问道修佛的原因，或者向别人传道时候，都会说：“修佛能死后入西方极乐世界”。这种说法是不是也是一种利益诱惑？
　另外我还见过这样的传道：把原本“信佛，佛祖保佑你”布道成“不信佛，佛祖就惩罚你”，不知道天上的佛祖看到如此信徒，是不是也会有一种淡淡的忧伤于胸中。也许参差不齐的信徒才是佛家宗旨的最大破坏源。
　其实原本还有一个话题想说说的，结果写到这里记不起来主题是什么了……以后想起来再侃吧。
　注：我并不反对宗教信仰，比如说我其实很支持我父母信佛，老人有精神寄托是件好事，积德行善总是好的。我也不是坚定的科学主义者，世间貌似有不少事情无法用现在的科学来解释。科学与宗教也许只是解释这个世界的不同方法。对于带有所谓“迷信思想”的宗教信仰，我的态度是，不全信，也不完全不信。
2012-5-21后记
跟黄师傅娟姐包哥讨论一下这个问题，摘录如下，
 嘿黑 17:21:00
包哥，出家人是否可以不孝？
嘿黑 17:21:35
或者说，出家人已经没有孝、不孝之说了？
包哥 17:22:30
我的理解是，出家功德之大，已经超越了一般的孝义了
包哥 17:23:08
問：
佛陀未經父母同意就出家，棄父母、國家於不顧，算不算不孝？
答：
從世間人的觀點來看，的確是不孝。
但是，我們來探討看看，世間人所謂的「孝」，到底是怎樣？不外是陪侍父母，讓父母安享晚年，直到死亡，處理後事。
可是，死了之後呢？父母到哪裡去了？還好嗎？這就不是一般世間孝順能夠盡力了。
人類生命並非身體死亡就完了，佛教說死生之間有六道輪迴，生命會隨著生前所造業力而輪迴於地獄、餓鬼、畜生三惡道，以及人類、阿修羅、天人三善道。墮入三惡道當然苦，生在​三善道也不能免煩惱，所以，六道輪迴都是在受苦。如何讓父母免於生死輪迴？世間孝順就無能為力了。不用說生死輪迴，生前的老病死苦，孝順也不能免除。
佛陀因為出家修行，最後證悟生命實相，解脫煩惱，了生脫死，不再感受生死輪迴。成佛後，他回來度化父母親人，父親因而證果，不再隨業流轉受報，免除了生死六道輪迴苦。
你說，這算不算孝順？這是大孝啊！不是世間孝順所做得到。
嘿黑 17:23:45
所以可以不孝于自己的亲人？
没有责难的意思，只是我自己想得很纠结……
包哥 17:24:02
地藏经就是佛教里的孝经
娟姐 17:24:23
天主教的十诫有一条就是，要孝敬父母。
教会的解释是，如果不爱自己的父母，爱自己的家庭，也就不可能爱天主，爱世人。
包哥 17:24:21</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近来的一些胡思乱想</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2010-01-25-%E8%BF%91%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2010-01-25-%E8%BF%91%E6%9D%A5%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</guid>
      <description>金钱、选择、自然法则、文明？ 现在这个年代，女孩嫁富人，男娃傍富婆貌似已经是稀疏平常的事了。网上、身边已经有一些关于这类话题的谈论、谩骂、讥讽，看、听的多了，有些想法，记录下来：
很久很久以前，人为了活下去而拼死拼活，那个时候，生存是第一目标。所以，最强势的男性拥有话语权和最多的女性，而最迷人（不知道当时的迷人应该怎么衡量，丰乳肥臀，好生养？貌似现在也差球不多）的女性则会获得强势男性的食物和保护。这些行为的目的总结起来实际上都是一样的：尽可能的将自己的基因遗传下去。 所以在当时，这种行为是种自然的生物选择，挺符合进化论的。那么现在呢，是不是也是合情合理？也就是说，权势更NB的男性就应该获得更漂亮、更迷人的女性，并且应该与更多的优秀的女性ML，来让自己的基因更多更广的遗传下去？同样女性也是一样，应该尽量多的吸引男性，让他们尽情展现自己的长处，然后从中选择最优秀的来传播自己的基因？貌似合情合理：这不就是人性最原始、最符合进化论的体现么。貌似挺合理的说法，我都被说服了。
再想想，再想想？
如果按照这种进化论的说法，那么，那些60、70、80的老人，特别是那些只能借助仪器器械（包括轮椅）的，特别特别是那些有口耳障碍、连精神遗产也无法传播的老人，他们是不是应该被人道毁灭掉？回想很久很久以前的那个年代，老人都是直接被遗弃的。因为他们已经没法传播自己的基因、为后继者创造价值、甚至还要拖累后继者。而这个年代，他们要消耗紧缺的住房、他们要消耗昂贵的药品、医疗器械，等等等等。如果用上述所谓进化论的说法，他们是不是已经没有存在的价值了？
完毕、收工。
白起、长平之战 白起的长平之战的前后经过什么的我就不?嗦的，挺知名的，甚至连我玩过的一款游戏里都有这么个情节：一个NPC医生救死扶伤，牺牲自己的性命救了一名很重要的任务NPC，最后告诉我，他是白起的后人，为了赎先祖的罪孽，几代行医云云。当时还不太明白怎么回事，后来查资料才知道，原来白前辈坑了那么多人，是该赎罪，问题是，你这罪过不必人家农行的房贷，只需要&amp;rdquo;人死账不烂，父账子来还&amp;rdquo;，两辈人而已。这么大的罪孽，你白家得多少辈人才能还完啊。
OK，回正题。我想聊的是，如果换做你是白起，那40W降卒，你怎么处置？
有这么几种可能的方案： 方案一： 放了，为被称为虎狼之国的秦国赢得美誉。 但是~这样~真的可行么？当时整个中国都是打来打去，你今儿放回去，明儿这40W说不定就来踹你家门。换做是你，累死累活打赢了对方，然后放之归山，过段时日人家又打过来，把忠心耿耿跟随你的兄弟、士兵干掉，你愿意吗？我是不愿意的。而且即使白起愿意，秦王也未必会愿意。
方案二： 全赶回国，当苦力。 这个~这个方案的问题还是蛮大的： 1. 从赵之长平赶40W民工回秦，当时没火车什么的，路上你得管吃管喝，你还得严防死守100天（借用某派出所标语），这一路累都累死你。 2. 赶回去了，这么大一票民工，你怎么管？40W人啊，你秦国得拿多少个MBA人才才能管理过来？管不好，人家与故国相通，一锅端了你。
方案三：留一小部分当苦力，剩下的全送出去当人情 这个~这个~这个更不靠谱。一来人家未必肯接收，好歹赵国还是蛮大一国的，不好惹。二来人家心里也怕呀，你秦国怕人家挠你家门，人家就不怕被刨祖坟？
方案四：跟赵国交涉，拿地、钱来换 这个貌似还靠点谱，但是，再想想？当时的交通可只能靠马，你把你这个意向蹬蹬蹬送到赵王手里要那么些天，人家商量琢磨要那么些天，琢磨完了不爽跟你讨价还价也要那么些天，好不容易等到双方都满意了，人家筹钱也要筹那么些天，筹完了送过来还要那么些天。在这么多个“那么些天”里，你得提心吊胆、严防死守，不让那40W降卒闹事。万一没守好，说不定讨价还价的筹码就是你秦军。而且，即便是你守好了，有这么长的功夫，你帅部一路攻城拔寨，最后所得也不见得比对方给的赎金少。而且即便你运气好的无敌，这笔生意做成了，你送回的那40W降卒可是哀兵哦，“哀兵必胜”你可知道？OK，总的说来，这个方案也不可行。
以上是我个人琢磨的几个想法，最后被一一否决了。最后，白老爷子就用了一个极其简略、极其残忍的方法给解决了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊聊韩信</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2010-01-07-%E8%81%8A%E8%81%8A%E9%9F%A9%E4%BF%A1/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2010-01-07-%E8%81%8A%E8%81%8A%E9%9F%A9%E4%BF%A1/</guid>
      <description>床头放了一本《史记》，是我最喜欢的讲列传那本。这两天在看韩信，觉得他挺有故事的，值得八一八。
其人 从书中对他的描述来看，这厮不算是什么好鸟。游手好闲，没事就到处蹭吃蹭喝。后来蹭得人家亭长老婆大清早起来做饭，做好了就直接端卧室里吃掉。可见被蹭那家人对韩信是多么的厌恶。
没饭蹭了，纠结的韩信就跑去钓鱼，估计年纪轻轻，没什么耐性，技术也不算好，还是经常饿肚子。后来就遇到了传说中的漂母，看他可怜，每天都分一点自己的饭给他。当然，吃了不能白吃，毕竟人家一老太太，自己一年轻小伙，老蹭人家的，多不好意思。于是，撂下一句话：“日后一定加倍报答您”。这话要是放在程婴身上，我信。可出自韩信嘴里，我就觉得不太靠谱了。在我看来，韩信口中的这句，跟街头斗殴，一边被揍了之后临走前撂下的那句“你给老子等着，XXXX”差球不多。都是过过嘴瘾，给自己找个台阶。别说我带着有色眼镜，从史记中对他的描述来看，我就觉得这厮是一街头小流氓，还是胆小的那种。关于胆小，咱们接着说。
韩信平常都会别着一把剑在身上，我记得百家讲坛里貌似有一集，某位教授说到这点的时候强调韩信家族曾经可能有点背景云云，这个我就不知道了，反正史记里淮阴侯列传里是没提的。我想说的是，这把剑是帅气、有面子、威风，但是，也给他惹了一流传千古的麻烦。某恶少为难他：有种你丫拿起你的剑刺爷一刀，没种就从爷胯下钻过去。我貌似记得后世很多资料里说到这个故事的时候都是站在韩信这边的，往死里夸。但是回过头来想想，一佩剑的人，年纪轻轻，成天游手好闲，到处蹭饭，而且脸皮超厚，逮住一家就往死里蹭：书里写的是，他蹭亭长家的饭，一蹭就是几个月。而且这还不说，连老奶奶的饭也好意思分。要是你家附近有这么一人，你指不定也想抄起一块板砖拍丫。
再说回来，按照当时的环境来说，稍微读过点书的人，都会知道气节、骨气、把名声看得比生命还重要。但是韩信还是老老实实的从人家跨下钻了过去。其实这种行为放在不少人身上，都会做同样的选择，问题是后世的资料硬是把这破事美化成传说。这就让人看着不爽了。不过回头再想想，历史总是由成功的人书写（我忘了这话是谁说的了）。韩信虽然最后没能善终，但好歹也是千古留名的神将。
其事 前面说了不少韩信的坏话，下面说说这厮光辉NB的一面。
拜将 萧丞相夜追韩信的故事我从小就经常听。当时就特向往：哪天要是有一NB的伯乐，慧眼识英才，这么追我，就太妙了~
韩信拜将后，同刘邦讲的那一席话确实厉害，完全的剖析了当时的局势，把高祖的优势和霸王的短处一条条摆出来，最后得出结论：高祖虽然眼下情况看起来不是特别乐观，其实不然，怎么怎么滴。而项羽虽然兵强马壮，现在是王中之王，但是也不然，怎么怎么滴。一席话把高祖说的乐开了花，感慨相见恨晚。看到这里的时候，我对韩信的敬仰之情到达了一个顶点。这哥们不仅对局势看得透（有可能是之前跟萧何交流比较多，从萧相国那得到了不少情况。而切他自己是从项羽那逃出来的，又对项羽很了解），而且还难得有一副好口才，放到三国，也算是一员辩才。
背水一战 这一仗打得非常漂亮，称其为绝世之作，一点也不夸张。这一仗双方的对比是，韩信方，书上记载“几万人”，成安君（这哥们知名度相当凑合，我想查点详细资料都不好查，最有名的是莫过于跟常山王张耳的那段）号称二十万。而且，韩信是千里迢迢跑到人家的地盘上去打仗。途中还要经过一个“不能两辆兵车并行，不能使骑兵排成行列”的隘道。不过幸好，对方的李广?（牛人，名将李牧之后）的计策没有被成安君采纳，要不然，韩信这一仗估计要郁闷。从书上记载的战后韩信与李广?的交流来看，如果李广?的计策得以实施，这一流传千古的战役可能从史书上消失不说，韩信小命也难保。OK，扯远了，讲正戏。 我记得以前读背水一战的典故的时候，背水被当做重中之重来强调。但是从这篇列传里的记载来看，背水不是唯一的亮点。韩信在进攻之前的一个夜晚里，派了2千轻骑兵抄小道到成安君大营的附近埋伏起来。韩信给他们的命令是，等对方倾巢而出之后，急速冲到他们的大本营里，把咱的大旗插上。读到这里的时候，我还有点疑惑，韩信怎么会知道对方会倾巢出动，或者说韩信怎么让对方倾巢出动？这个很关键哦，对方号称二十万，打个折，也有10万。人家为什么就要倾巢而出，注意哦，是真正的倾巢哦。要不然人家寨里哪怕只留一千人驻守，2千的轻骑兵也很难短时间里端下来。
这场战役神就神在这里，韩信背水排阵，然后让一万部队去佯攻成安君。这个“佯攻”可是个技术活，首先，你不能把自己人给佯住，要不然先头部队一佯退，大部队一看也跟着真退，可就玩完了。在这个基础上，你还要“佯”得让敌人信，而且要完全的相信，这样对方才会倾巢。 继续分析，怎样才能不把自己人给佯住？
我最先想到的是事先跟自己部队说清楚，但是这个方案立刻被否决了，因为太SX了，对方虽然迂腐，但是间谍应该还是会用的~
或者，是用背水，让大家即便被佯住也无路可逃？这个方案也不行，虽然无路可逃，但是阵型一乱，只能等着被菜，再说，史书上记载的战败后士兵们死命跳河的事也不少。
又或者，临战前通知部队，让间谍来不及通风报信？
总之，我是没想出什么好办法的~
OK，咱们再看看韩信是怎么佯对方的。书上的记载是：抛弃了主帅指挥用的旗鼓。这招狠，古人出征前旗杆断了都会忐忑不安，韩信这厮居然直接就给扔了。这戏做的太真了，成安君果然就倾巢了，想一股气拿下韩信。这个时候背水的优势就体现出来了。将士们各个奋勇争先，拼死作战。成安君想退兵，回头一看，大兵营上插着汉军的旗子，于是大军一慌神，就这么稀里哗啦了~
看完了这一段，我个人认为，背水一战里，最闪光的是那2千轻骑兵，和韩信对心理学的运用，太NB了，即便不当将军，也能成一名留史册的辩士。
我手上的这本史记里，淮阴侯列传共有9页纸，聊到这里，只聊了4页，后面几页，有空再接着聊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mrcool充值记</title>
      <link>http://boxcounter.com/essay/2007-06-23-mrcool%E5%85%85%E5%80%BC%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://boxcounter.com/essay/2007-06-23-mrcool%E5%85%85%E5%80%BC%E8%AE%B0/</guid>
      <description>今天中午，我陪mrcool同学去移动大厅为他新办的全球通号充值，过程颇为曲折、离奇，故写此一文讥之：
mrcool： 您好，最近全球通有充值送话费的活动吧。（口气很是肯定）
移动帅哥（下文以“移帅”代替）： 没有！
mrcool： 啊？！。。。。。。（语气很是惊讶，省略鸟语约百字~）
移帅： 那是储值送话费，不是充值送话费。
mrcool： !@#，这两者有什么不同么？
移帅： 一个姓王，一个姓李
mrcool： &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;，那帮我储值吧。
移帅： 您的手机号？
mrcool： 不知道~昨天刚办的~
移帅： &amp;hellip;.那您打我的手机吧
mrcool照办&amp;hellip;..
移帅： 您的密码？
mrcool： 密码？我办的时候美要求我输入密码啊&amp;hellip;(此处继续省略若干鸟语)
移帅： 全球通是有密码的，您再想想？
mrcool： 是移动的人员上门帮我办的啊，他没让我输入密码什么的
移帅： &amp;hellip;..那您的身份证？
mrcoo： 没带&amp;hellip;&amp;hellip;
移帅：　不好意思，全球通办理服务必须要有密码。
mrool： 哦，那我先问问。（起身，打电话）
移帅： 您慢走～
mrcool： 我不走~我打电话
移帅： &amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;
5分钟后，mrcool回到原座位，输入了刚问回来的密码..
移帅： 您想冲多少?
mrcool： &amp;hellip;.(省略询问储值送话费的鸟语少许)，那我一次性多充点吧。您这可以刷卡么？
移帅： 可以，您的卡？
mrcool： 没带&amp;hellip;&amp;hellip;
移帅： &amp;hellip;&amp;hellip;.
最后，我只能无奈的陪着mrcool回公司了，并答应下午下班后再来
下午6点，在电梯中&amp;hellip;..
我： 带齐东西没？
mrcool： 齐了！你看，手机，手机（这丫现在双网，双卡，双手机～），钱，银行卡，信用卡，打火机，打火机～
我： 烟呢？
mrcool： 没带~
我： 那你丫带俩火机干嘛？？？？
mrcool： &amp;hellip;&amp;hellip;..
再次来到移动大厅，一进门发现就有些异样~~~ mrcool：　您好，我又来了～～～</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>